[
  {
    "question": "ما اسم الجدار الذي بُني لفصل ألمانيا الشرقية عن الغربية؟",
    "answer": "جِدَار بَرْلِين"
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة العراقية التي كانت مركز الخلافة العباسية ودار السلام؟",
    "answer": "بَغْدَاد"
  },
  {
    "question": "الدولة الأوروبية التي عاصمتها بروكسل، وتُعتبر مقر الاتحاد الأوروبي؟",
    "answer": "بِلْجِيكَا"
  },
  {
    "question": "المنتخب الأوروبي الذي فاز بكأس أمم أوروبا عام 2016؟",
    "answer": "البُرْتُغَال"
  },
  {
    "question": "النادي الإسباني الشهير، غريمه التقليدي ريـال مدريد؟",
    "answer": "بَرْشَلُونَة"
  },
  {
    "question": "النادي الألماني الشهير، يُعرف بلونه الأحمر وسيطرته على الدوري المحلي؟",
    "answer": "بَايَرْن مِيُونِخ"
  },
  {
    "question": "اللاعب البرازيلي الأسطوري الذي يُعتبر الوحيد الذي فاز بكأس العالم ثلاث مرات؟",
    "answer": "بِيلِيه"
  },
  {
    "question": "اللاعب الإنجليزي الذي لعب لـ مانشستر يونايتد و ريـال مدريد والان من ملاك نادي ميامي؟",
    "answer": "بِيكْهَام"
  },
  {
    "question": "اللاعب الفرنسي الذي فاز بالكرة الذهبية عام 2022؟",
    "answer": "بِنْزِيمَا"
  },
  {
    "question": "المسطح المائي المالح الذي يغطي معظم الأرض؟",
    "answer": "بَحْر"
  },
  {
    "question": "الضوء الخاطف الذي يظهر في السماء قبل سماع صوت الرعد؟",
    "answer": "بَرْق"
  },
  {
    "question": "الطقس الذي يتميز بانخفاض شديد في درجة الحرارة؟",
    "answer": "بَرْد"
  },
  {
    "question": "المبنى العالي جداً الذي يتكون من طوابق كثيرة؟",
    "answer": "بُرْج"
  },
  {
    "question": "الحيوان الأبيض والأسود الضخم، الذي يتغذى على الخيزران؟",
    "answer": "بَانْدَا"
  },
  {
    "question": "الطائر البحري الذي يمشي ببطء ولونه أسود وأبيض ويعيش في القطب؟",
    "answer": "بِطْرِيق"
  },
  {
    "question": "الطائر الجارح الليلي، يُعرف بحدة بصره في الظلام وصوته النذير؟",
    "answer": "بُومَة"
  },
  {
    "question": "الطائر الملون القادر على تقليد كلام البشر؟",
    "answer": "بَبَّغَاء"
  },
  {
    "question": "الحشرة الصغيرة جداً التي تلسع وتعيش في الفراش؟",
    "answer": "بَقّ"
  },
  {
    "question": "الحشرة الطائرة الصغيرة التي تنقل الأمراض وتتغذى على الدم؟",
    "answer": "بَعُوضَة"
  },
  {
    "question": "الخضار الأخضر الذي يشبه الشجرة الصغيرة؟",
    "answer": "بُرُوكْلِي"
  },
  {
    "question": "نوع من المكسرات الدائرية يُستخدم في صنع النوتيلا؟",
    "answer": "بُنْدُق"
  },
  {
    "question": "الحبوب البُنية التي تُطحن لصنع مشروب مُنبه في الصباح؟",
    "answer": "بُنّ"
  },
  {
    "question": "الذي يسبب الدموع عند تقطيعه؟",
    "answer": "بَصَل"
  },
  {
    "question": "الطبق الإيطالي الشهير الذي يتكون من عجينة؟",
    "answer": "بِيتْزَا"
  },
  {
    "question": "المركب البحري الكبير جداً (أكبر من السفينة)؟",
    "answer": "بَاخِرَة"
  },
  {
    "question": "الآلة الموسيقية الضخمة التي تحتوي على مفاتيح بيضاء وسوداء؟",
    "answer": "بِيَانُو"
  },
  {
    "question": "الآلة الموسيقية النفخية المعدنية تُستخدم في الفرق العسكرية؟",
    "answer": "بُوق"
  },
  {
    "question": "السلاح الناري الطويل يُستخدم في الصيد أو الحرب؟",
    "answer": "بُنْدُقِيَّة"
  },
  {
    "question": "الجهاز الذي يُستخدم لتخزين الطاقة الكهربائية وتشغيل الهاتف؟",
    "answer": "بَطَّارِيَّة"
  },
  {
    "question": "اللقب الذي يُطلق على مجموعة من الأزهار المنسقة للإهداء؟",
    "answer": "بَاقَة"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على البيئة الخارجية وهو مكان تستطيع التخييم به؟",
    "answer": "بَرّ"
  },
  {
    "question": "المكان الذي تُزرع فيه الفواكه والأشجار المثمرة؟",
    "answer": "بُسْتَان"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على المادة الخام للنفط؟",
    "answer": "بِتْرُول"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الطفل الأول للوالدين؟",
    "answer": "بِكْر"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الإنسان (ابن آدم)؟",
    "answer": "بَشَر"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الشخص الذي يمتلك قوة في النظر؟",
    "answer": "بَصِير"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على الشيء الذي يلمع بشدة؟",
    "answer": "بَرَّاق"
  },
  {
    "question": "ما إسم مؤذن الرسول (صلى الله عليه وسلم)، صاحب الصوت الندي؟",
    "answer": "بِلَال بن رَبَاح"
  },
  {
    "question": "ما اسم الكوكب القزم الذي كان يُعتبر التاسع في المجموعة الشمسية؟",
    "answer": "بُلُوتُو"
  },
  {
    "question": "عند اكتمال القمر تماماً ماذا يطلق عليه؟",
    "answer": "بَدْر"
  },
  {
    "question": "ما اسم عاصمة تايلاند، وتشتهر بمعابدها الذهبية؟",
    "answer": "بَانْكُوك"
  },
  {
    "question": "كائنات حية دقيقة جداً، منها الضار ومنها النافع (كالتي في الزبادي)؟",
    "answer": "بَكْتِيرِيَا"
  },
  {
    "question": "رياضة تُلعب في صالة، يتم فيها ضرب كرات ملونة بعصا؟",
    "answer": "بِلْيَارْدُو"
  },
  {
    "question": "ماهي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
    "answer": "البَقَرَة"
  },
  {
    "question": "جهاز يُستخدم لقياس الضغط الجوي لمعرفة الطقس؟",
    "answer": "بَارُومِتْر"
  },
  {
    "question": "اسم الحرب التي حدثت في الجاهلية بين بكر وتغلب بسبب ناقة؟",
    "answer": "البَسُوس"
  },
  {
    "question": "عاصمة المجر، المدينة التي يقسمها نهر الدانوب؟",
    "answer": "بُودَابِسْت"
  },
  {
    "question": "خضار لونه أحمر داكن يُزرع تحت التربة ويُستخدم في السلطة؟",
    "answer": "بَنْجَر"
  },
  {
    "question": "قطعة قماش تُفرش على الأرض للزينة أو الجلوس؟",
    "answer": "بِسَاط"
  },
  {
    "question": "ماهي الغَزْوَة التي انتصر فيها المسلمون في رمضان؟",
    "answer": "بَدْر"
  },
  {
    "question": "الرحالة المسلم الشهير صاحب أطول رحلة في زمانه معروف بـ ابن؟",
    "answer": "بَطُّوطَة"
  },
  {
    "question": "دولة أمريكية جنوبية عاصمتها ليما، وتشتهر بحضارة الإنكا؟",
    "answer": "البِيرُو"
  },
  {
    "question": "المضيق الذي يفصل بين قارة آسيا وأمريكا الشمالية؟",
    "answer": "بِيرِنْغ"
  },
  {
    "question": "الغاز الرئيسي الذي يُستخدم في قداحات السجائر ومواقد التخييم؟",
    "answer": "بِيُوتَان"
  },
  {
    "question": "الشخصية الخيالية صاحبة الأنف الطويل الذي يكذب؟",
    "answer": "بِينُوكِيُو"
  },
  {
    "question": "ما اسم الشخصية الخيالية التي تسكن تحت صخرة في القاع وصديقها المفضل سبونج بوب؟",
    "answer": "بَسِيط"
  },
  {
    "question": "ما اسم الدواء المسكن الشهير جداً الذي يأتي في علبة زرقاء أو حمراء؟",
    "answer": "بَنَادُول"
  },
  {
    "question": "جهاز يُستخدم لقياس الضغط الجوي لمعرفة الطقس؟",
    "answer": "بَارُومِتْر"
  },
  {
    "question": "الكلمة التي تُطلق على المرض الجلدي ذي البقع البيضاء؟",
    "answer": "بَهَاق"
  },
  {
    "question": "ما اسم رئيس الوزراء البريطاني الأسبق (صاحب الشعر الأشعث)؟",
    "answer": "بُورِيس جُونْسُون"
  },
  {
    "question": "ما اسم الرئيس الأمريكي الأسبق (الذي سبقه ترمب)؟",
    "answer": "بَارَاك أُوبَامَا"
  },
  {
    "question": "ما هي العاصمة التاريخية للإمبراطورية البابلية؟",
    "answer": "بَابِل"
  },
  {
    "question": "ما اسم البحيرة الأعمق في العالم وتقع في روسيا؟",
    "answer": "بَايكَال"
  }
]
